《香港地下司令》顛倒黑白 馬澄坤為父不平 痛批政治打壓

來源：

《香港地下司令》顛倒黑白 馬澄坤為父不平 痛批政治打壓
2015年06月18日 04:10 蕭承訓／台北報導

香港東方報業集團創辦人馬惜珍過世，許多民眾對於馬惜珍的印象是來自電影《香港地下司令》，馬惜珍兒子馬澄坤昨天表示，拍電影不是寫歷史，要賺錢，所以拍電影是編的，但做傳媒要有道德，要查證，絕不能隨便報導。

馬澄坤目前是東方報業集團榮譽主席，他說，東方日報做得非常不錯，很多人把他們當成目標，刻意打壓，甚至後面可能還有許多幕後黑手不知道在那裡，就連拍這電影的動機，也讓人覺得很懷疑，但他認為拍電影為了賺錢，也要有些道德，況且這個故事的內容，絕對不對。

他指出，伯父的案件根本沒有審訊過，也從來沒上過法庭，提早幾年就讓他離開，而父親被列為第9名被告，結果被抓的2到8名被告後來都獲釋，就證明父親沒有罪，這案根本不成案。

況且，當時不是父親自己要跑來台灣，而是政府放條路，故意閉著眼，要讓你走，根本沒有電影中誇張的劇情。他強調。父親是為了國家、民族與港英政府對抗，遭政治打壓，才會挨告，

此外，電影中還演出馬惜珍的哥哥馬惜如是東方集團創辦人，把馬惜珍變成是毒販，事實上，東方報業強調，整個案子都是馬惜如的事，馬惜珍才是創辦人，根本就是角色錯置。

(中國時報)

澄清